\section{Análise dos Modelos}

Para testar as implementações da biblioteca foi feita uma análise das características de vários grafos gerados pelos modelos implementados usando as medidas da própria biblioteca.
Para cada parametrização de um modelo, foram gerados 20 grafos para ter uma média mais representativa.
Não apresentamos o desvio padrão amostral.
Neste relatório são apresentados os resultados para um grafo para cada tipo de modelo.

\subsection{Clique(n)}

Um Clique com $n = 100$ apresentou:
\begin{itemize}
	\item Avg Degree $= 99$
	\item \emph{Avg Path Length} $= 1$
	\item \emph{Avg Clustering Coefficient} $= 1$
	\item $P(k) = \begin{cases} 1, & k = 99 \\ 0, & k \neq 99 \end{cases}$
\end{itemize}

Estes valores eram os expectáveis pois todos os nós estão ligados a todos os outros nós.

Repetimos para $n=300$ e $n=500$ e os resultados foram os expectáveis também.

\subsection{Circular Lattice(n,l)}

Uma Circular Lattice com $ N = 10000 $ e $ L = 2$, apresentou:
\begin{itemize}
	\item \emph{Avg Degree} $ = 4$
	\item \emph{Avg Path Length } $ = 1250.38$
	\item \emph{Avg Clustering Coefficient} $ = 0.5$
 	\item $P(k) = \begin{cases} 1, & k = 4 \\ 0, & n \neq 4 \end{cases}$
\end{itemize}

Como para $l = 2$ cada nó está ligado a $2$ vizinhos ``à esquerda'' e $2$ ``à direita'', logo \emph{Avg Degree} e \emph{Degree Distribution} estão correctos.

No caso geral, o \emph{Avg Degree} e o $P(k)$ (querendo dizer com isto $P(\langle k \rangle)=1$) valem $2l$ para $l < n/2$  e $n-1$ para $l > n/2$ (ou seja, é um clique para $l > n/2$)\cite{barabasi16}.

Para o \emph{Avg Path Length}, o valor deduzido esperado é um valor proporcional a $n$, o que está de acordo com os resultados obtidos.


\subsection{Rectangular Lattice(x,y)}

Uma Rectangular Lattice com $x=200$ e $y=200$, apresentou:

\begin{itemize}
	\item \emph{Avg Degree} = $4$
	\item \emph{Avg Path Length} $ = 133.333$
	\item \emph{Avg Clustering Coefficient} $ = 0$
	\item $P(k) = \begin{cases} 1, & k = 4, \\ 0, & k \ne 4.\end{cases}$
\end{itemize}

%Espera-se que \emph{average degree} tenda para $4$ com ao aumentar $x$ e $y$, pois o número de nós que não têm 4 arcos(os que estão nas fronteiras) cresce linearmente com $x+y$, enquanto o número de nós com grau 4 cresce com $x \times y$. Isto ocorre porque optámos por na nossa implementação não ligar os nós nas fronteiras opostas(cima com baixo, e esquerda com direita) do rectângulo.

Era esperado o \emph{average degree} $ = 4$, pois cada nó está ligado a 4 vizinhos, até nas fronteiras onde os nós estão ligados à fronteira oposta (os de baixo estão ligados aos de cima e os da esquerda aos da direita).

O \emph{average clustering coefficient} é $0$ para todos os nós pois não existem "triângulos".

Para o \emph{average path length}, o valor deduzido esperado é um valor proporcional a $\sqrt{xy}$, o que está de acordo com os resultados obtidos\cite{barabasi16}.

\subsection{Erd\H{o}s-Rényi(n, p)}

Do modelo de Erd\H{o}s-Rényi analisámos um grafo com $n = 10000$ e $p = 0.002$, apresentou:
\begin{itemize}
	\item \emph{Avg Degree}$ = 20.00$
	\item \emph{Avg Path Length}$ = 3.402$
	\item \emph{Avg Clustering Coefficient}$ = 0.00198$
\end{itemize}

O \emph{Avg Degree} esperado para este modelo é $(n-1)*p = 9999 * 0.002 = 19.998$\cite{new10}.

O \emph{Avg Path Length} esperado é proporcional a $ln(n) = ln(10000) \approx 9.21$\cite{barabasi16}.

Para $P(k)$, a melhor representação neste caso é um gráfico, portanto aprensentamos na Figura~\ref*{fig:Erdos_degree_dist} a distribuição de grau obtida, apresentada com pontos, e a distribuição binomial esperada\cite{new10} (\ref*{eq:er_deg_dist}), apresentada com a linha.
Mostramos também o desvio padrão amostral de cada ponto ao ter verificado o $P(k)$ de 20 grafos.

\begin{equation}
\label{eq:er_deg_dist}
P(k) = {n \choose k} p^{k} (1-p)^{(n-k)}
\end{equation}

\begin{figure}
\begin{center}
		 \includegraphics[scale=0.4]{graphics/erdos_renyi-10000-0_002.png}
		 \caption{$P(k)$ para \model{Erd\H{o}s-Rényi(10000, 0.002)}: esperada vs resultado}
		 \label{fig:Erdos_degree_dist}
\end{center}
\end{figure}

\subsection{Barabási-Albert(n, l, m)}

Analisámos grafos com $n=350000$, $l=3$ e $m=2$.
Apresentamos apenas os resultados para $P(k)$ e \emph{Avg Clustering Coefficient}, pois consideramos serem os valores mais importante avaliar, para verificar o correcto funcionamento deste modelo.
Para verificar, comparamos com a lei de potência esperada\cite{barabasi_albert}\cite{power_law} (\ref*{eq:ba_power_law}), onde $\alpha=3$ pelos resultados de Barabási e Albert, e $k_{min}=2$,
porque todos os nós têm pelo menos dois vizinhos, e podem não ter mais se não foram escolhidos.
Os resultados obtidos são apresentados na Figura~\ref*{fig:barabasi_albert_degree_dist} com pontos a azul, enquanto a lei de potência esperada com pontos a vermelho.

Adicionalmente o \emph{Avg Clustering Coefficient}$ = 0.00012$ é bastante baixo, o que também está de acordo  que o esperado.

\begin{equation}
\label{eq:ba_power_law}
P(k) = \frac{\alpha - 1}{k_{min}} (\frac{k}{k_{min}})^{-\alpha}
\Bigr|_{\substack{\alpha=3\\k_{min}=2}} = (\frac{k}{2})^{-3}
\end{equation}

\begin{figure}
	\centering
	\includegraphics[scale=0.4]{graphics/barabasi_albert-350000-3-2.png}
	\caption{$P(k)$ para \emph{barabási-albert(350000, 3, 2)}: esperada vs resultado}
	\label{fig:barabasi_albert_degree_dist}
\end{figure}

\subsection{Minimal Model(n)}

Analisámos grafos com $n=350000$.
Novamente, só apresentamos os resultados para $P(k)$ e \emph{Avg Clustering Coefficient}.
Neste modelo, espera-se um resultado igual para $P(k)$ relativamente ao que é obtido para \model{Barabási-Albert(k, 3, 2)}, e um \emph{Avg Clustering Coefficient} muito mais elevado, pois sempre que acrescentamos um novo nó com os arcos do modo que se acrescentam, estamos a formar um novo triângulo, o que aumenta o \emph{Avg Clustering Coefficient}.
Para \emph{Avg Clustering Coefficient}$ = 0.7392$ o que está de acordo com o esperado.
Os resultados obtidos para $P(k)$ são apresentados na Figura \ref*{fig:minimal_model_degree_dist} com pontos a azul, enquanto a lei de potência esperada com pontos a vermelho.

\begin{figure}
	\centering
	\includegraphics[scale=0.4]{graphics/minimal_model-350000.png}
	\caption{$P(k)$ para \emph{minimal model(350000)}: esperada vs resultado}
	\label{fig:minimal_model_degree_dist}
\end{figure}
